<Gallery>
  <AddressType>LentaGallery</AddressType>
  <Name>Хутун повышенной комфортности</Name>
  <Annotation>Китай переезжает из села в город</Annotation>
  <SourceAddress>http://lenta.ru/photo/2013/07/30/china/#0</SourceAddress>
  <Contents>
    Китай в какой-то мере повторяет судьбу России рубежа 1950-1960-х годов, когда она называлась Советским Союзом. Тогда городское население впервые превысило сельское. Это было связано и с продолжающейся индустриализацией, и с разгромом крестьянства, и с последствиями Великой Отечественной войны. Китай преодолел тот же самый демографический рубеж только в 2011 году. При населении в 1,35 миллиарда человек хаотическое перемещение огромных масс в быстро развивающиеся промышленные центры привело к тому, что контраст между роскошью и нищетой резко обострился. По количеству долларовых миллиардеров Китай занимает третье место в мире после США и России. Сколько же бедняков в Поднебесной, уже никто не берется сказать, учитывая недавний скандал с масштабными фальсификациями статистических данных.
    30 июля 2013
  </Contents>
  <SkipEmptyLines>false</SkipEmptyLines>
  <Status>Complete</Status>
  <TotalCount>30</TotalCount>
  <LoadedCount>30</LoadedCount>
  <IsLoading>false</IsLoading>
  <Gallery>
    <Items>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124413199/preview_26522cd2e4dbafe5332df0c444c9373e.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Подъем флага КНР на церемонии открытия пекинской Олимпиады. Национальный стадион, 8 августа 2008 года</Line>
          <Line>Пекинский Национальный стадион, прозванный за характерные очертания «Птичьим гнездом» (Няочао), рассчитан на 90 тысяч человек. Он был построен к летней Олимпиаде 2008 года за 423 миллиона долларов. Общие расходы на проведение спортивного форума составили, по официальным оценкам, 15 миллиардов долларов. Однако, по мнению аналитиков, если включить сюда же затраты на создание современной инфраструктуры, то общая сумма превысит 40 миллиардов долларов.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124413199/icon_86de91e0cfdc0e7c682ee6d68ce1ef52.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>605</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000000.jpg</LocalPath>
        <Index>0</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124417098/preview_f3dc4af2f974850769ba12513025d17b.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Участники массовых занятий физкультурой в Запретном городе — бывшей императорской резиденции в Пекине. 10 августа 2010 года</Line>
          <Line>Запретный город наряду с Великой стеной является одной из главных туристических достопримечательностей Китая. На его территории расположены 980 строений, самые древние из которых датируются началом XV века. Длина периметра Запретного города составляет 3,4 километра, что почти на треть больше, чем у московского Кремля (2,5 километра).</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124417098/icon_4aadf991f86055c454ee054b56c86aae.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>583</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000001.jpg</LocalPath>
        <Index>1</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124425926/preview_273ea857507d8df5fa1ed035ac4610e7.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Бездомный у стены Запретного города в Пекине. 5 марта 2012 года</Line>
          <Line>Точное количество бездомных в стране неизвестно, но, если учесть размер населения Китая и масштабы социального расслоения, оно должно быть велико. Власти пытаются изгнать бездомных из мегаполисов, сделав непригодными для ночлега традиционные места под мостами и виадуками. Там устанавливают бетонные шипы и надолбы с такой частотой, чтобы человек не мог на них спать.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124425926/icon_fc8b2d946e5b979b50f4888b30ee7948.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000002.jpg</LocalPath>
        <Index>2</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124429119/preview_87692509c2df51d9abc8cf117e60637b.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Пастухи во время песчаной бури в предгорьях Тянь-Шаня. Аксу, Синьцзян-Уйгурский автономный район. 21 июля 2013 года</Line>
          <Line>В округе Аксу, у границы с Киргизией, уйгуры по-прежнему составляют большинство населения — 72 процента против 27 процентов ханьцев. В целом же демографическая ситуация в Синьцзяне характеризуется паритетом между коренными жителями и переселенцами из других районов страны: 43 процента уйгуров и 41 — ханьцев. В числе других крупных народов региона — казахи и хуэй (китаеязычные мусульмане).</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124429119/icon_c5731cde90886f53f6259e39845fd3a1.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>568</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000003.jpg</LocalPath>
        <Index>3</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124433417/preview_84dfa232aacca4fde2a81356f658f20d.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Жители уезда Даин в городском округе Суйнин, провинция Сычуань, купаются в бассейне, спасаясь от жары. 4 июля 2010 года</Line>
          <Line>Расположенная на юго-западе Китая провинция Сычуань является одним из главных сельскохозяйственных и промышленных регионов страны. Она занимает первое место в Китае по производству свинины. В провинции также расположено множество высокотехнологичных предприятий, в том числе и аэрокосмической отрасли. При населении в 80 миллионов человек ВВП Сычуаня в 2011 году составил 340 миллиардов долларов, что сравнимо с ОАЭ. Однако в пересчете на душу населения провинция по этому показателю находится на уровне Боливии (2545 долларов). Среднедушевой доход сельского жителя (данные 2008 года) достигает 600 долларов, горожане зарабатывают в три раза больше — 1819 долларов в год.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124433417/icon_bdca2d9227fb636904f813133d1e46ec.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>620</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000004.jpg</LocalPath>
        <Index>4</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124444841/preview_6d54c880945651722099a06264a3ffa1.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Женщина моет голову у колонки в традиционном квартале Пекина — хутуне. 22 июня 2010 года</Line>
          <Line>Традиционная застройка китайских городов — хутун — в последнее время уступает место новым жилым многоэтажным домам. Исторические хутуны объявлены охраняемыми памятниками, в то время как кварталы, которые бесконтрольно строились после Второй мировой войны, превратились в трущобы и были снесены. Особенно много таких кварталов было ликвидировано в Пекине перед Олимпиадой 2008 года.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124444841/icon_534f640afe4cf880cedad31d200b8b9d.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000005.jpg</LocalPath>
        <Index>5</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124447817/preview_cb2bec8727f73254cec5319bed14fe88.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Рабочий на стройке в городе Хэфэй, провинция Аньхой, на востоке Китая. 14 апреля 2011 года</Line>
          <Line>Стремительный экономический рост Китая сопровождается строительным бумом. Поражающие воображение темпы возведения зданий запечатлены на многочисленных роликах, выложенных в интернет. Так, в городе Чанши 15-этажная гостиница была построена за шесть суток, а на 30-этажный дом потребовалось всего полмесяца. При этом качество построек не всегда должным образом контролируется, что приводит к авариям и катастрофам.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124447817/icon_750241c20f793aba42c30f7f63fccad5.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>618</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000006.jpg</LocalPath>
        <Index>6</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124454429/preview_32c0a660510b783aab5e561d030eff92.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Китаянка возделывает участок земли под огород рядом с новостройками в Хэфэе, провинция Аньхой. 21 мая 2011 года</Line>
          <Line>В Китае растет социальная напряженность, поскольку многим не по карману квартиры в многоэтажных новостройках. Власти решили кардинально увеличить землеотвод под дешевое жилье, но пока население китайских мегаполисов растет опережающими темпами.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124454429/icon_e5e4701e9c31db384eda0938824a4f6c.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>629</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000007.jpg</LocalPath>
        <Index>7</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124506913/preview_44ba0718dc038c17201ecda83bf496f8.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Ночной вид на новый деловой район Шанхая Пудун. 28 марта 2010 года</Line>
          <Line>Шанхай является деловым и финансовым центром Китая. Еще в 1990 году на месте Пудуна располагались рисовые поля. К 2008 году ВВП одного этого района (а даже не всего Шанхая) было сопоставимо с аналогичными показателями Ливана и Сербии — 38,5 миллиарда долларов.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124506913/icon_d88439dd27b3f5d8be5390dc1265af94.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000008.jpg</LocalPath>
        <Index>8</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124510964/preview_b4fbaed5db7bc0b9dfb4e7bca4ff87a3.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Крестьяне в запряженной ослом повозке на улице Шэньяна, провинция Ляонин на северо-востоке Китая. 17 сентября 2007 года</Line>
          <Line>Из Шэньяна происходит последняя императорская династия Китая Цин. Город ранее был известен в России под маньчжурским названием Мукден. В начале XX века он был опорным пунктом Российской империи в северо-восточной части Китая.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124510964/icon_a756ae972c46be3735e96e3ef69f2a46.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>622</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000009.jpg</LocalPath>
        <Index>9</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124515535/preview_6e6de5d6eed55c0575f15ab55c8c960e.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Делегаты XVIII съезда Компартии Китая в Доме народных собраний в Пекине. 8 ноября 2012 года</Line>
          <Line>По результатам решений XVIII съезда к власти в стране пришло так называемое «пятое поколение» руководителей во главе с Си Цзиньпином. Новый генеральный секретарь ЦК КПК и председатель КНР объявил беспощадную войну коррупции как главной угрозе общественному миру и согласию.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124515535/icon_0d35b1791f99aa2bdc205e1defece79d.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>924</Width>
          <Height>630</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000010.jpg</LocalPath>
        <Index>10</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124522584/preview_72a72767df250adda89d6ba3f677db5b.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Уборка мусора в пекинских трущобах. 9 августа 2008 года</Line>
          <Line>Доходы городского населения в Китае более чем в три раза превышают доходы сельских жителей, и этот разрыв нарастает с ростом урбанизации.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124522584/icon_adf896ba8eca6b0b3d240ca578975473.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>625</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000011.jpg</LocalPath>
        <Index>11</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124605631/preview_621d91116e630d12b3edc076eae2106a.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Контейнеры в порту Шанхая. 10 февраля 2011 года</Line>
          <Line>Шанхай является крупнейшим портом мира. В 2012 году его грузооборот достиг 736 миллионов тонн. Для сравнения, грузооборот всех морских портов России за тот же период составил 565,5 миллиона тонн.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124605631/icon_261b4a27cf635d96030947ed62a8aa16.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000012.jpg</LocalPath>
        <Index>12</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124609978/preview_5e4131867615d8685d28263e9bf35f40.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Самодельное переносное жилище сезонного китайского рабочего. Гуанси-Чжуанский автономный район, 21 мая 2013 года</Line>
          <Line>38-летний Лю Линчао решил вернуться домой в округ Лючжоу после нескольких лет работы разнорабочим в крупном экономическом центре Шэньчжэнь рядом с Гонконгом. Из бамбука, пластиковых пакетов и простыней он сделал переносное жилище весом 60 килограммов и отправился пешком домой. По пути он зарабатывал на жизнь сбором мусора.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124609978/icon_4a70173b2cf1c06b9ba9a9cf4312dde5.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>599</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000013.jpg</LocalPath>
        <Index>13</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124614999/preview_010c2dce638cb183177d5128b85221e2.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Террасы с заливными рисовыми полями в провинции Цзянси. 30 мая 2013 года</Line>
          <Line>Цзянси — преимущественно сельскохозяйственная провинция на юго-востоке Китая. Хотя она относится к сравнительно небогатым регионам, по уровню ВВП (183,8 миллиарда долларов в 2011 году) она сравнима с Казахстаном, Украиной и Катаром. Главной культурой Цзянси считается рис. Провинция также является ведущим производителем кумквата (экзотических цитрусовых, напоминающих мандарины). В горах уезда Чунъи, в котором сделана фотография террасных полей, ведется добыча урана.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124614999/icon_c5ba4feac45460cf5d475f05d1093e34.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>601</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000014.jpg</LocalPath>
        <Index>14</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124620346/preview_63e7224d387f693c0158a875ed92d1c9.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Бездомные греются под мостом в Хэфэе, провинция Аньхой. 18 марта 2012 года</Line>
          <Line>С ростом социального расслоения в Китае растет число бездомных, нищих и бродяг. Они стремятся в крупнейшие города страны, создавая все больше проблем для муниципальных властей. Несмотря на особое отношение к детям, в Китае растет и число беспризорников — их насчитывается уже 150 тысяч.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124620346/icon_4346b3c8cbabf8c77f9b38236a62aaa6.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>626</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000015.jpg</LocalPath>
        <Index>15</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124629471/preview_c4a6659d44e21c30a66e46ca87da198c.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Бизнесмен в шанхайском деловом районе Пудун, 30 мая 2013 года</Line>
          <Line>Пудун расположен на противоположном от исторического центра Шанхая берегу реки Хуанпу. Здесь находятся единственная в Китае особая финансово-торговая зона Луцзяцзуй и Шанхайская фондовая биржа. Пудун усеян небоскребами, самым высоким из которых на июль 2013 года был открытый в 2008 году Всемирный финансовый центр (494 метра). К 2014 году его должна затмить 622-метровая Шанхайская башня.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124629471/icon_4c693ae269efafa19fd1c12e55a3dfc8.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>630</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000016.jpg</LocalPath>
        <Index>16</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124633148/preview_2d73bd7af6098abf23b50776c4fcc2f6.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Отбор угля из шлака на отвалах угольной шахты в Фушуне, провинция Ляонин. 21 августа 2011 года</Line>
          <Line>Китай является крупнейшим потребителем угля в мире. Он также держит мировое первенство по его добыче. Основные запасы угля расположены в северных провинциях, где его добывают открытым способом. Более двух третей электроэнергии в Китае вырабатывается на электростанциях, работающих на угле. Его также используют для обогрева индивидуальных домов. Выбросы углекислого газа от использования Китаем угля уже в 2004 году составили 14 процентов от общемировых. Кроме того, из-за плохих условий труда на китайских шахтах ежегодно гибнут тысячи горняков.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124633148/icon_eb246971723e8d4f138404c75d8abbc6.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>596</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000017.jpg</LocalPath>
        <Index>17</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124639102/preview_5db0a66772e1166987f66d515d6e6fd6.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Фотомодель во время съемки рекламы для журнала Woman's Day в Пекине. 30 июля 2012 года</Line>
          <Line>В традиционном конфуцианском обществе доминировали мужчины. После создания КНР в 1949 году коммунисты проводили политику гендерного равенства. За 60 лет количество работающих женщин выросло с 7 до 62 процентов, 55 процентов взрослых китаянок имеют среднее образование, женщины составляют пятую часть депутатов Всекитайского собрания народных представителей — национального парламента. Тем не менее в Китае, особенно в сельской местности, женщин до сих пор не считают ровней мужчинам. Это отражается, в частности, в нежелании иметь детей женского пола, которых нередко убивают сразу после рождения.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124639102/icon_c0c88e1c55d07fdd209dae4bde5b56dd.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000018.jpg</LocalPath>
        <Index>18</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124652210/preview_927a477ac59d4a6eed808c821ffd8ed7.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Жители сельского пригорода Пекина. 19 января 2012 года</Line>
          <Line>В конце 2011 года Китай преодолел важный демографический рубеж: по данным Национального статистического бюро, более половины населения страны стало проживать в городах. Сокращение сельского населения знаменует смену традиционного общинного уклада на новый индивидуалистический образ жизни, а также кардинальные изменения на рынке труда, что выражается в притоке в промышленные центры значительного количества низкоквалифицированных и, как следствие, малооплачиваемых работников.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124652210/icon_cf925da3c3ddc25cf06580a2fddabe82.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>919</Width>
          <Height>630</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000019.jpg</LocalPath>
        <Index>19</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124655766/preview_14da3cbe88413a8c99b9c1409c83e978.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Посадка на пассажирский поезд в Хэфэе, провинция Аньхой. 26 февраля 2007 года</Line>
          <Line>91 тысяча километров китайских железных дорог остаются одним из важнейших средств коммуникации в стране. В последнее время резко ускорилось строительство скоростных и сверхскоростных магистралей, по общей длине которых — 9300 километров — Китай уже обогнал Японию и Евросоюз вместе взятые.</Line>
          <Line>В связи с высоким объемом привлекаемых инвестиций сфера железнодорожного строительства и управления оказалась крайне коррупционной. В марте 2013 года министерство железных дорог Китая было ликвидировано, а его бывший глава Лю Чжицзюнь в июле был приговорен к смертной казни.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124655766/icon_053f65383ee627395003954b156ad292.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>605</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000020.jpg</LocalPath>
        <Index>20</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124659617/preview_1b910741607b802658ca9ae029dc28ad.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>У входа на станцию шанхайского метро в деловом районе Пудун. 23 июля 2013 года</Line>
          <Line>В связи с массовым переселением китайцев из сельской местности в города в стране активно развивается система городского железнодорожного транспорта, в том числе метрополитена. В Китае находятся самые крупные метро в мире: Пекинское (1-е место, 456 километров, 227 станций) и Шанхайское (2-е место, 437 километров, 292 станции).</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124659617/icon_d400efc99c0950761b853fdc16dbb72e.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>612</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000021.jpg</LocalPath>
        <Index>21</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124710013/preview_e3b0087375092fd800f9e79c4382c659.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>В одном из пекинских хутунов незадолго до открытия Олимпиады. 8 августа 2008 года</Line>
          <Line>Многие хутуны были снесены, для того чтобы можно было построить инфраструктуру к Олимпиаде. Район Цзяньгомынь к востоку от центра Пекина  частично сохранился, несмотря на то что рядом продолжается строительство и расширение комплекса Китайского всемирного торгового центра.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124710013/icon_1750dd4daa4be90e85b38075a6cecee3.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>611</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000022.jpg</LocalPath>
        <Index>22</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124714121/preview_6c7e23a29f08b456432f6b135b8b028f.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Мужчина курит на пекинской улице. 7 августа 2008 года</Line>
          <Line>В Китае насчитывается 350 миллионов курильщиков, поэтому страна является крупнейшим производителем и потребителем табака в мире. На Китай приходится 42 процента мирового производства сигарет и 30 процентов их мирового потребления. Монополией на продажу табачных изделий в стране обладает государственная компания China Tobacco. Борьба с курением ведется в Китае не слишком активно по сравнению с западными странами, так как торговля табаком приносит до 10 процентов доходной части бюджета. Кроме того, курение для китайцев является средством социального взаимодействия, а угощение сигаретой является выражением признательности и благорасположения.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124714121/icon_e07fddba364c28d4a7bb5952bb4ffcc3.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>626</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000023.jpg</LocalPath>
        <Index>23</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124719513/preview_03a5dd65dfe6a51bc7e96768d448e148.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Посетители и охрана на выставке люксовых товаров Top Essence в Пекине. 22 ноября 2008 года</Line>
          <Line>С ростом благосостояния Китай стремительно превращается в крупнейшего мирового потребителя люксовых товаров. В 2009 году китайцы обошли по этому показателю американцев и пока уступают только японцам. Объем китайского рынка роскоши уже превышает 10 миллиардов долларов. Самым востребованными товарами категории «люкс» являются часы и сумки. Китайцы покупают их для подтверждения своего социального статуса, а также в качестве подарков.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124719513/icon_e6984f03b6359b8657c9b50df12a8bce.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000024.jpg</LocalPath>
        <Index>24</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124802670/preview_50996cebd375b66349778506f33c1904.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Теннисный корт в жилом районе Шанхая. 4 ноября 2010 года</Line>
          <Line>Теннис в Китае все дальше вытесняет на периферию общественного интереса пинг-понг, ранее прочно ассоциировавшийся с этой страной. Среди спортивных трансляций на национальном телевидении теннис занимает третье место по популярности после американского футбола и баскетбола. В стране существует 30 тысяч теннисных кортов, которыми регулярно пользуются 14 миллионов человек. Правительство прогнозирует, что в ближайшей перспективе количество любителей этой игры будет прирастать ежегодно на 15 процентов.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124802670/icon_ff16315ea78a72fc0328bac6593606a3.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>626</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000025.jpg</LocalPath>
        <Index>25</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124811872/preview_340e7371f248df65f8b356d531156712.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Ужин рабочего на строительстве жилого квартала в Хэфэе, провинция Аньхой. 1 августа 2012 года</Line>
          <Line>Город Хэфэй был впервые упомянут под современным именем во II веке до нашей эры. На 2010 год в нем проживало 3,35 миллиона человек. В декабре 2012 года журнал The Economist назвал его самым быстроразвивающимся городом в мире.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124811872/icon_42a7c4a16784f9c31e7d18011db024d5.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>931</Width>
          <Height>630</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000026.jpg</LocalPath>
        <Index>26</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124821285/preview_70814e2d4ab9a1650c99cf92dfe25dc7.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Бармены ждут гостей на показе мод американских дизайнеров в Пекине. 21 июня 2013 года</Line>
          <Line>С ростом благосостояния китайцы заинтересовались не только драгоценностями и спорткарами, но и высокой модой. Рекорды продаж в стране бьют Giorgio Armani, 	Ermenegildo Zegna, Versace, Prada, Chanel и Burberry.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124821285/icon_bc75701aef6c408d8f83f08956f27a90.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>622</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000027.jpg</LocalPath>
        <Index>27</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124827359/preview_d6d0f31518d6469f312a0268a46048e6.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Жилые кварталы в окрестностях Шанхайского международного аэропорта Хунцяо. 5 января 2012 года</Line>
          <Line>На ноябрь 2012 года в Китае насчитывалось 182 гражданских аэропорта. К 2015 году правительство намерено построить еще 82 аэропорта.  Администрация гражданской авиации КНР (СААС) является агентством министерства транспорта. Она была единственным национальным авиаперевозчиком, пока в 1987 году ее не разделили на шесть компаний. В последнее время СААС предпринимает попытки укрупнить действующих на рынке перевозчиков.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124827359/icon_9e9f6abd6acf7f4e8a3855663562e249.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>614</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000028.jpg</LocalPath>
        <Index>28</Index>
      </GalleryItem>
      <GalleryItem>
        <ImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124833835/preview_7929abb10dd8fd3b72fb0b141bec4cd4.jpg</ImageUrl>
        <Lines>
          <Line>Нищий просит подаяние на пешеходном мосту рядом с одной из пекинских новостроек. 2 декабря 2012 года</Line>
          <Line>Снижение роли государства в экономике и урбанизация привели к значительному социальному расслоению. В наибольшей степени оно проявляется в аграрных районах. Количество сельских жителей, зарабатывающих менее одного доллара в день, составило в 2012 году 122 миллиона человек.</Line>
        </Lines>
        <ThumbnailImageUrl>http://icdn.lenta.ru/images/2013/07/29/12/20130729124833835/icon_9bd628747e71aaca0a70cb963c1aebfa.jpg</ThumbnailImageUrl>
        <Size>
          <Width>940</Width>
          <Height>627</Height>
        </Size>
        <LocalPath>d:\localfo\ps\Хутун повышенной комфортности\00000029.jpg</LocalPath>
        <Index>29</Index>
      </GalleryItem>
    </Items>
  </Gallery>
</Gallery>